【女首富掃貨】移民澳洲買樓丟空 強國人炒高樓價犯眾憎

【女首富掃貨】移民澳洲買樓丟空 強國人炒高樓價犯眾憎

中國新晉女首富周群飛，傳在澳洲悉尼購買豪宅。澳洲統計局的數據顯示，當地2,440萬人口當中，華裔人口121萬，數字還不斷上升，而普通話更成為當地第二大語言，僅次英語。

中國人移民他鄉都習慣先置業安家，推高當地的樓價，令到澳洲本地人買不起樓，但新移民購買的單位卻長期空置，不沽售又不放租，這讓當地民眾對中國人極之不滿。

在各主要城市當中，以悉尼的華人比例最高，當地總人口480萬，華人佔10%；在多個區域，例如距離市中心16公里的Hurstville，華人人口比例更超過52%，距離市中心20公里的Epping，當地亦有30%是華人。較富裕的華人則愛聚居在Eastwood、Dural等豪宅區。
根據當地政府的規劃，Dural所姿的Hills District將會大規模發展，打造成為悉尼西北部的全新智能CBD，預計當地會有超過3萬個新時代的職位，大量新的住宅、商場將會進駐，當地人不用每日再開車到市中心上班。

中國人大舉到澳洲買樓，卻在當地形成社會問題。很多中國人在澳洲買樓後，不是準備留給子女到當地升學時使用，就是作為自己退休的居所，購買後便將單位空置，不居住、不放租、不出售。房屋長年空置，日久失修，雜草叢生，有礙景觀，嚴重影響社區的整體性。
當地政府去年底決定打擊中國人將單位空置的行為，徵收空置稅，澳洲稅務局有權對空置房產的外國投資者，徵收5,500澳元（約32,619港元）的罰款，若果他們不向政府申報物業狀態，更會額外罰款5.25萬澳元（約31.1萬港元）罰款。

廣東話喺澳洲都第四大語言